【極短篇】【悲慘】《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》

呢個係小弟舊作，因為只有5篇而冇擺過出黎
但為表支持，特意在此Post呢個故先
希望各位巴打絲打會喜歡啦！

f5

《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》

－狩獵夢的人－

回望過去，只有負累，只有謊言，但還是會自欺一下，只為了和你再見一次。
小弟Facebook：

一、

「我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了。」

口裏不斷的重複著這句話，呆滯的目光凝視著面前圓鼓鼓的藍色身軀。

滴答滴答的雨微微滲進窗，那是死寂中唯一聽到的聲音──撕裂的痛是死靜的。

熟悉的機械貓一動不動的躺在淡黃地板，背部面向大雄。或許，他只是睡著了，抑或只是弄了個惡作劇嚇唬男孩。

貓鬚上空洞無神的雙眸、不再抖動的身軀卻訴說著赤裸的現實。

男孩呆呆的環視房間，怎麼破爛的抽屜縫裏夾著個什麼……

仔細端詳，那是一份0分試卷，但明明昨晚抽屜被重重鎖上，被膠紙封死，又怎會無故有張試卷在這裏呢……

試卷表面，寫著一句話，字體滑稽卻不好笑，陌生卻熟悉。

「再見了大雄，對不起，我只是個負累。」

對，這個負累讓大雄苦苦背負了13年。

回望過去，只有負累，只有謊言，但還是會自欺一下，只為了和你再見一次。

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ 【負累】 ✦ ✧ ✦ ✧ ✦

昨晚的每一幕，禁不住崩潰的必然。

「多啦A夢，借給我！」

機械貓悶悶不樂，別過頭盯著窗外，不語。怎麼相比13年前，窗外更多的是黑，看不見半點曙光的黑。

「大雄……」多啦A夢欲言又止。

「你是想說，我是個徹頭徹尾的失敗者吧？」野比大雄抓緊拳頭，怒不可遏的瞪著陪伴了他13年的貓型機械人。

相比其他23歲的年輕人，大雄的人生只能夠以「一敗塗地」歸納。因考試成績太差被大學拒諸門外，到小型廣告公司工作，卻因處事懵懂欠圓滑，為人太誠實而被上司每天責罵，被一眾同事嘲笑戲弄。於同事而言，他只是個太易暴露想法，易被利用博取升職的可憐蟲，只可惜他很快被解僱了。大雄後來換了六、七份工作，但遇人不淑，天資太差，而淪為勞動市場的地底泥──他已失業兩個月了。

因為事業受挫的關係，大雄的脾性急轉直下，近乎每晚也跟父母爭吵，近兩年更氣得母親重病躺在醫院，家中剩下的，只有無可奈何的死寂。

更甚的衝擊在於感情。掙扎多年後，總算得到靜香的歡心。天真單純的他曾以為，這位女孩總算是殘酷之中的玫瑰，為他乾枯的人生注入水份，儘管只是一點點……

水一早混入了砒霜，混濁得只有遲緩的他看不出。

今天回家路上，大雄就在超市外的大街目睹靜香和一個高大英俊的男生牽著手，毫無忌諱的在他身旁掠過。大雄一眼便認出了，那男生就是靜香就讀的大學法律學院才子。

「富岡，不害怕被他發現嗎？」靜香挽著個名貴的手袋，那手袋連大雄也沒有見過。

「怕什麼，被他看到還好，跟他說清楚分開不是更好嗎？我會好好照顧你的。」

「……嗯，還是你勇敢大方，比起來那笨小子懦弱得可憐，若非他每次吃飯都給我結帳，真的無法從他身上找到任何優點呢。」

「快離開他吧，這個沒上進心的小子不值得你花費多一秒時間憐憫，哈。」

大雄停止憶想，反正苦澀的畫面他不忍目睹第二遍。

「我叫你把明印蛋給我啊！」回到家的大雄面紅耳赤的抓著多啦A夢疲憊的軀體，他知道，只要取得這個法寶，便可以使任何人對自己產生好感，他和靜香的感情便可修補了，即使為這段關係注入虛假的顏料也不打緊。

多啦A夢擺脫大雄的手，乏力的走向櫃裏的床鋪：「大雄，你要學懂獨立，不能事事靠我的……」

學懂獨立，學懂獨立……聽了數千遍，夠了！

為何自己不是胖虎那般強壯，每天不用提心吊膽被人欺凌？為何自己不是小夫家的孩子，想要什麼有什麼？為何自己不是出木杉的材料，博得女孩歡心易如反掌？

怎麼這數年來，多啦A夢就是不肯借出法寶？每當大雄深陷絕境，就用一句「學懂獨立」拒絕援手，冷冷隔岸觀火？這頭機械人何時變得如此冷漠？還說什麼為了自己的幸福而來……可笑。

惱羞成怒的大雄遭遇事業的無成，家庭的撕裂，甚至是感情的挫敗，此刻面對如此無情無義的「知己」，終於按捺不住。

「大雄……呀！」才剛竄進狹小櫃子裏的機械貓，被暴跳如雷的男孩拉了出來狠狠摔到地上，隨之是木板的撞擊聲。他哭不出聲，或許是習慣了啞忍的關係。

「為何你以前處處幫我，現在卻棄我於不顧！」大雄拾起旁邊桌子的棒球棍，想也不想便湊向多啦A夢脆弱的小腹，多啦A夢竭斯底里的慘叫，眼角滲出點點哀痛。

「我最後問你一次，你是否不借啊？」

多啦A夢無語，他痛得吐不出半個字，從肌膚到碎裂的心。

大雄喊出是晚的最後一句：「你算是什麼朋友……你害了我的一生……你是我的負累！」

過去13年，每次遇到挫折時，這頭機械貓只懂裝樂觀地鼓勵自己，害得男孩天真爛漫地以為，都城長滿豔麗的玫瑰，卻不知花刺將令他千瘡百孔。

到了這個年頭，工作沒了，家庭沒了，情人沒了，完全歸咎於多啦A夢灌輸的白癡價值觀，天真害得人失去一切。

負累，多麼精準的形容。

「大雄……」

淚流滿面的多啦A夢被男孩無情毆打，時間不知流淌了多少公升，他才被男孩塞進了抽屜中的時空隧道裏。大雄絕情的用鐵鎖鎖住了連接隧道的抽屜，用封箱膠紙封死它，封死一切希望的可能性。

仲有冇？

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ 【謊言】 ✦ ✧ ✦ ✧ ✦

「我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了。」

數分鐘前，大雄才在地板上醒來，撕開膠紙，打開了破爛的抽屜。奄奄一息的多啦A夢在時光機上顫抖不斷，出現了漏電的情況。霎時焦心的大雄立時把他帶回房間，可他才在地面震盪數秒之久便停止掙扎，就在2秒前。

「多啦A夢！多啦A夢！」男孩忘了，上一次以這般焦心的語氣呼喚這知己是何時。

上一次把他當作「知己」，是何時？

多啦A夢不動了，下一秒亦然。

不論大雄如何拼命搖曳多啦A夢冰冷的金屬身軀，聲線如何沙啞，機械貓亦沒有絲毫動靜。愧疚洶湧而來，自卑成性的大雄開始責怪著昨晚衝動的自己……

多啦A夢不動了，下一秒亦然。

遲來的情緒落下，他抱著殘破的身軀，藍色外殼沾染無可挽回的淚。膚淺粗心的大雄從來沒有想過機械貓有一天會停止運作，並無了解過如何修好他。而且，此際那殘缺不堪的軀殼，也不像可以回復原狀。

到底多啦A夢昨晚遇到了什麼……他一定掙扎過，想回到房間，卻因抽屜被自己封死而被迫困在時空隧道吧……怎麼多啦A夢要這般頑固，不大聲呼喊求救，不回到未來去？

儘管大雄費盡一切手段，陪伴了他13年的機械貓，此際只是一堆缺乏感情的爛鐵。

對不起……對不起……對不起……

正當大雄摟著多啦A夢嚎哭時，意外地從百寶袋掏出了一道粉紅色的隨意門。大雄拼命的往多啦A夢的口袋掏，卻發現大部分的道具也不在百寶袋中，二千多件法寶只剩下數十件。

大雄發瘋似的尋找著時光布【被布覆蓋的物體會呈現未來或過去的模樣】，欲把壞掉的多啦A夢復原至原貌，最終找不到，卻意外地找到了記憶放映機【將之戴在目標頭上，該人在某段時間看到的畫面會放映出來】。

大雄猶疑片刻，將記憶放映機連接多啦A夢的頭頂，把時間調到了昨天22:30，那是自己把多啦A夢鎖在時空隧道之際。放映機播放著機械貓的第一視覺，大雄在屏幕前目睹多啦A夢因渾身痛楚而顫抖不斷。

「大雄，真的很對不起……」放映機播放著多啦A夢的抽泣聲，他驀然把手伸進百寶袋，身體隨即觸電，反射作用下他把手從袋伸出，哭得更厲害。
「大雄，你知道嗎？這些年來我不把法寶借給你，並非因為我想看著你墮落，而是因為我的身體已經出現無可修復的故障啊……」

事實上，多啦A夢只是一台平庸的機械人，那廉價殘舊的四次元百寶袋早在六年前出現空間撕裂，大量道具不翼而飛，當多啦A夢把手伸進百寶袋空間，不穩定的電流便會使他感受切膚的痛，進一步縮減他的壽命。

但多啦A夢從來沒有告訴這長不大的小子，怕他擔心，怕他絕望。

「我知道自己只是個沒用的老骨頭罷了，13年前我不應來到這個時空，背負令你幸福的使命……」

大雄一聲不吭，不知不覺的把記憶放映機的時間調到了23年前──多啦A夢誕生後的第一年。

明明多啦A夢來到第一晚的自我介紹時說，是托大雄的玄孫世修吩咐，來到21世紀協助自己跟靜香結婚，獲得幸福的。但是，眼前的一幕幕畫面卻訴說了截然不同的事實。

「你好，我叫多啦A夢，低級陪伴型機械人，負責陪伴自閉症兒童，以後多多指教。」多啦A夢向著22世紀東京孤兒院的某位小孩說道。

2112年，東京，文明地獄。物質生活豐盛，圍牆內的人卻沒有享用的空間；資訊交通發達，卻只用作運送沒靈魂的軀殼，來往工廠與蝸居。只有獨霸市場的大公司和當權者才擁有生活，他們透過各種教育、宣傳、道德規範的高壓管治，令億萬人民遺忘了自由的快樂，一個個淪為齒輪，朝七晚十的重複著具價值──對大財團具價值的工作，斷送的叫作尊嚴。

世修，並非如多啦A夢所說，是大雄的後代，事實上他是個孤兒院的自閉症兒童。從少被其他孩子排斥，因他不服從師長指令，甚至語出驚人，提出每個人應有自由追逐美好的生活。

真是個有欠成熟的想法啊。學校教孩子，若果不遵從傳統的規矩，社會就會亂。自由，就是叛逆的糖衣，多麼令人不寒而慄。

3年後，孤兒院引入了松芝機器人工廠製造的低級機械貓，負責照顧某些特別需要的兒童，當然包括被標籤為怪孩子的世修。世修遇到了這頭無能的機械貓，發現他竟然具有感情，開心會笑，傷感會哭……果然機械人跟人類存在差別。

巴打等緊你個電車故
快啲出多啲啦
幫你含又點話

多啦A夢本來為兒童機械人，功能為陪伴正常兒童，但基於零件錯配，性格由精心計算淪為單純善良，使他被機械人公司所唾棄，便以廉價賣到了世修的孤兒院，陪伴自閉症兒童罷了。

世修儘管患自閉症，卻是個百年一遇的天才，遇到生命裏唯一純良的知己，不禁萌生了所謂的夢：「多啦A夢，若果我們能夠令這個世界更美好，大家互相關愛，不再沉淪在無意義的重複生活之中，你說是不是很美好？」

為了改變世界，數年後世修離開了孤兒院，到了科研所工作，並暗地裏收集科研所的垃圾，研發起可以改變人民生活的道具來，世修稱它們作「神奇法寶」。

「這部叫時光機，當遇上無可改變的絕境，便坐它回到你所懷念的時光吧。」

「這是隨意門，當生活使你窒息時，隨便到個風平浪靜的荒島逛個圈吧。」

本來只懂得使用簡陋道具的多啦A夢，在世修解說下，苦苦學習如何使用世修研製的法寶，每一件都蘊含改變世界的美好初衷。

「只要令每個人都懂得去愛，這一切付出也並非徒勞的。」多啦A夢幸福一笑，對，這個悲情的22世紀尚有扭轉的空間，只要懷著初衷，堅持下去。

不過想要愛，差點上斷頭台。

2122年，多啦A夢10歲的那一年某天，武裝警察包圍世修的蝸居。由於當權者發現了多啦A夢是個改造機械人，其擁有的法寶如空氣砲、戰鬥槍危險性高，大量生產將產生顛覆政權的風險，便以「非法製造武器」、「煽動叛國罪」為名，捕殺世修這個聰明卻純真的天才──勇於去愛的人總是純真的。

在槍林彈雨的千鈞一髮之間，世修和多啦A夢躲進了簡陋的研究室，此際男孩身中數彈，鮮血四濺。正當多啦A夢狼狽的尋找法寶拯救男孩時，男孩費盡最後一口氣，把機械貓塞進了剛啟動的時空隧道，並且封鎖了出入口。在離別前，世修只是拋下了一句。

「再見了多啦A夢，對不起，我只是個負累。」

說再見，因為他知道，在這表面華麗璀璨，內裏爾虞我詐，初心早已泯滅的四次元煉獄，終究還是容不下一個真誠的傻子。

說對不起，因為他知道，天真地想逃離悲情的初衷，只會令人連僅剩的也要喪失。

懷著失去知己的落寞，機械貓在輾轉之下來到了21世紀的動靜都練馬區某間房子。他從抽屜中彈出，遇到了一個跟世修樣子相近的10歲男孩。

這男孩看起來遲鈍、無賴得多，多啦A夢卻從他雙眸中看到了跟世修同樣的異彩。

若非如此，他早已離開21世紀，到其他的時空去了。

多啦A夢為了合理化自己的出現，瞬間編製了「世修是大雄的後代」、「來到為了讓大雄得到幸福」之類的故事，甚至臨時製造了一個虛假的世修機械人，說服了男孩後，便跟他生活下去了。時空警察不會攻來這世界，因為這是撕裂出來的平行世界，並非互通的。

慢慢的，慢慢的，多啦A夢在大雄身上找到了更多世修的影子，不禁令他懷緬過去的美好時光。每當男孩被欺負，機械貓就如看到世修研發道具失敗的落寞，他就會不留餘地的予以樂觀的鼓勵。

記憶放映機的片段回到昨晚。被大雄責打的多啦A夢在時空隧道一邊哭，一邊冒著危險修復百寶袋。

「大雄你呢，大意遲鈍、不喜歡讀書、膽小、心散、運動差、考試0分、靠不住……」

全身漏電，禁不住的顫抖透露痛楚──機械人的痛比人來得敏感，來得真實。

「我本應當頭棒喝，讓你知道現實的醜惡與黑暗的，可惜我天生是個有缺憾的機械人，不懂得醜惡，只懂得跟你說些樂觀的話，告訴你22世紀是個美好的未來，給你一個虛假的美好幻想……我怕你受傷……怕你無法承受……我的存在，窒礙了你去適應殘酷的世界。」多啦A夢淌下無奈的淚，雙手因電擊而變得焦黑。

如果多啦A夢早點提醒大雄利用同事在事業取得成功，把感情當作玩具般看待，成為一個出賣靈魂的齒輪，事情就不需要走到死胡同了。

多啦A夢在最後捨身修理之下，終究只是救回了數十件無關痛癢的法寶，卻無法找出明印蛋。

盤旋於天空的蜻蜓

盤旋之間告別無聲

在兒時陪伴在身邊的是誰？答案也不打緊了，反正那只會是殘酷的甜言蜜語。

人人期望能如願 撐著傘 盼望見雨後晴天

懷念稚幼過得安然 神奇口袋找法寶 應變

屏幕畫面裏的多啦A夢倒在時光機上抖動不已：「大雄，我已經很努力的讓你在殘酷之中存有一點點的希望。我們不是已經走到很遠了嗎？只是到了最後，還是無法改變什麼，現實，終究還是現實。」

誰從此多一圈光環

誰還可跟我渡難關

視線模糊的男孩，把目光轉到抽屜縫上的0分試卷。大雄記起了，那是10歲時塞給多啦A夢的試卷，叫他藏在百寶袋中，免得被媽媽發現又被責罵。為何多啦A夢保存至今，只是因為試卷的一條問題：你長大後的志願職業是什麼？

「成為超人，保護喜歡的人。」

0分。

社會沒有這份工作，社會亦不需要一個超人，只需要齒輪及管齒輪的齒輪。

「但你知道嗎，大雄，我很慶幸認識你這個純真的孩子。儘管歷盡不是，你仍舊願意去相信，這在別人的臉容是不會找到的。」多啦A夢躺在時光機，從修復中的百寶袋抽出這份陳年試卷，紙面沾滿了回憶的淚滴。

「不論怎樣，你總算發了一個美滿的夢吧，那麼是時候學會長大了，我這個牽絆也沒有留下來的價值了。」

童年那獨有深刻的聲線

原來一閃即過 再沒重現

「再見了大雄，對不起，我只是個負累。」

說再見，因為他知道，在這表面華麗璀璨，內裏爾虞我詐，初心早已泯滅的四次元煉獄，終究還是容不下一個真誠的傻子。

說對不起，因為他知道，天真地想逃離悲情的初衷，只會令人連僅剩的也要喪失。

淚水積成有情的海，嘗試掩蓋蒼涼大地的無愛，但男孩心知，赤裸裸的絕望終究會遍佈往後的路途。

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ 【自欺】 ✦ ✧ ✦ ✧ ✦

真的要告別嗎？真的嗎？

現實是殘酷的，但是為了適應醜陋的遊戲，就要放棄曾經的美好嗎？

「多啦A夢，你錯了，」大雄盯著關上的記憶放映機，抓緊的拳頭沾滿了淚，「從頭到尾都錯了。」
從踏出社會大學的一刻，男孩儘管遲鈍卻知悉童年的憧憬只是個不存在的夢。

但是，就不可以自我麻醉，催眠自己說，這個世界是色彩繽紛的嗎？

乏力的現實不堪入目，與其接受，怎麼不能選擇陶醉在虛假的幻想？

「多啦A夢，你錯了，你從頭到尾都錯了。」

悲傷的眼眸盯著抽屜，那裏藏著美好的童話，儘管早已破滅卻是唯一可愛的去處。

幻變之旅讓你伴我遇見的謎

遺在昨日那抽屜 如同在教我前事放低

「我要救回你……」大雄眼神堅定，儘管仍舊淌淚。數分鐘後，他打開了殘破的抽屜，跳進了時光機，到了那個時空。

那個他們相識的時空。

這部叫時光機，當遇上無可改變的絕境，便坐它回到你所懷念的時光吧。

「你好啊，我叫多──」

多啦A夢眼前的，是10歲大雄的房間，第一眼卻遇到一個23歲的傢伙。那男人拿起了棒球棍，臉露惡意。

「先生……我沒有惡意──」

23歲的大雄兇狠的把手足無措的多啦A夢從房間趕到了窗外，迫使機械貓狼狽的戴上竹蜻蜓飛往大街。多啦A夢不明白，時光機明明預計來到一個叫作野比大雄的10歲男孩的家，來到後卻遇到一個臉露凶光的成年男子。

23歲的大雄跳出窗，狼狽的追趕機械貓，提著棒球棍似乎要拿他的命似的。在拼命追趕之下，大雄將多啦A夢從野比家趕到另一個男孩的家。

「你……你是誰？」

「我叫多啦A夢，是來自22世紀的貓型機械人！那麼你呢？」

「是這樣嗎……我叫出木杉英才。」

23歲的大雄漫步離開出木杉的家，反正知道了多啦A夢在這個時空不會遇見自己，便已經足夠了。

大雄知道自己幼稚、膚淺，只懂徒增多啦A夢的麻煩，讓他受更多的傷。

既然是這樣，若果他倆從不相遇，往後的路會更好吧？

或許，這就是男孩可以為知己做到的最後一件事。

人人期望能如願 撐著傘 卻未見雨後晴天

同步尚有你非必然 離愁別緒結果無法避免

大雄抹掉眼角的悲情，拿出了自己時空帶來的備用百寶袋，掏出了少數修復好的道具之一──隨意門。

這是隨意門，當生活使你窒息時，隨便到個風平浪靜的荒島逛個圈吧。

哭著哭著，終究還是要莞爾一笑，只因他想到多啦A夢跟出木杉精彩的未來。他會考進東京成績最彪炳的大學，認識到一個漂亮的外國女友，過著富裕的生活。一切不用多啦A夢操心，就讓他幸福安心的走下去吧。

從無期望成年後 發現你 已別去 化做雨點

懷念站到你的跟前 仍能天真的說聲 再見

「再見了多啦A夢，對不起，我只是個負累。」

含淚的祝福，最是不捨，最是真誠。

隨意門通往的，是一個荒島的寂夜。這裏沒有煩惱，覆蓋它的是無比寂寞。

但大雄內心並不寂寞。他掏出其中一件法寶──靈魂時光機【使用者的靈魂會回到某過去的時間，體會過去經歷的事，現實的身體會呈現無呼吸的昏迷狀態】。

若果那是夢，就讓它延續下去吧，至少夢境是色彩斑斕的，不是嗎。

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧ ✦ ✧

「對了，多啦A夢，為何你會無故闖進我的家？」出木杉歪著頭，嘗試了解眼前的未來來客。

「被一個怪人追趕……輾轉之下來到你的家……不要提了。」

「看來，每個人的相遇也是一種巧合啊。」

兩人放壞的笑著，迎接他們的，只有一帆風順的美好。

✦ ✧ ✦ ✧ ✦ 【再見】 ✦ ✧ ✦ ✧ ✦

「喂大雄，你是不是大雄？」

大雄睡眼惺忪的躺在床鋪上，模糊的視線盯著抽屜上的藍色機械貓，頓時嚇了一下，往後退：「狸……狸貓啊！」

「什麼？離譜的，當我是狸貓，你真是太沒有見識了，不過預計了你會這樣說的了……」機械貓不忿的環視房間的黑暗。

大雄擦著雙眸，思緒漸漸回復。

回到了這些日子，這晚的每一句對話他亦記得清楚。

只是他不自知，雙眸早已沾滿淚水。

「這裏真暗……」藍色機械貓開啟了房間燈光，淡黃照亮了兩人的情緒。窗外的平靜來得不真實，卻沒有人在意它的真偽。

大雄擦了擦雙眸，怕被機械貓察覺他的激動，儘管眼角的淚沒有被止住。

他當然清楚，這是個不真實的回憶世界。不過，即使虛假，卻更值得經歷多一遍，就在醒來之前。

反正，若果尚能留下，他還是不願跟這純真的小夥伴說半句再見。

反正，還是再見了，不是嗎。

回望過去，只有負累，只有謊言，但還是會自欺一下，只為了和你再見一次。

「你好啊大雄，我是多啦A夢啊。」

要感謝默默為小孩說故事的每一位

讓那些墮進深淵的人

每當回首都是數不盡的甜。

寫得好好

結尾曲
叮噹可否不要老 - 張敬軒

盤旋於天空的蜻蜓
盤旋之間告別無聲
沒你擔當小孩救星 憑什麼任性
難忘舊夢有你和應

童年最熟悉那聲線
連同卡通的故事沉澱
人人期望能如願 撐著傘 盼望見雨後晴天
懷念稚幼過得安然 神奇口袋找法寶 應變

誰從此多一圈光環
誰還可跟我渡難關
在你身邊開門見山 無力感便散
然而獨力我卻未慣
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網

童年最熟悉那聲線
連同卡通的故事沉澱
人人期望能如願 撐著傘 卻未見雨後晴天
同步尚有你非必然 離愁別緒結果無法避免

幻變之旅讓你伴我遇見的謎
遺在昨日那抽屜 如同在教我前事放低

童年那獨有深刻的聲線
原來一閃即過 再沒重現
從無期望成年後 發現你 已別去 化做雨點
懷念站到你的跟前 仍能天真的說聲 再見

感謝閱讀

稍後會公佈的
不過都要好多時間執執先
多謝支持

睇到眼濕濕

多謝巴打喜愛
希望比到體會你啦

多謝支持

好有feel

多謝巴打

舊讀者留名
電車故會唔會喺依度出返？

應該會的
不過比多d時間我執下先
巴打不妨睇睇呢篇
雖然短短地 但都花咗好多心機寫

好耐之前睇咗喇

錫曬你

樓豬會唔會係度出埋電車

比多d時間我
遲下應該冇問題
多謝巴打支持先

睇到好sad 好想喊
細個好簡單
可能一句說話 一份禮物 一個小小成就
都會對將來有返期盼 會變得樂觀積極
而家人大左 生活太殘酷
可惜都回不去了

若果明知現實係殘酷
到底繼續應該接受好 定催眠自己 世界係一片繽紛好呢
「回望過去，只有負累，只有謊言，但還是會自欺一下，只為了和你再見一次。」
主角就選擇後者啦

狩獵巴都過埋黎
支持

要支持下既

由23層大廈就一直有追你既故，差唔多一年啦，到而家先第一次留言！三個故都真係好正呀！好期待你黎緊電車個故會點發展～加油同小心身體呀夢巴！

多謝巴打支持
電車個故遲少少會擺上黎
比我執埋d野先
希望比到驚喜你啦！

電車故快啲放埋上嚟啦

希望今晚發夢唔好俾喪屍追啦

巴打文筆好好
一不小心就投入咗
真係睇到眼濕濕
支持樓主重鋪舊文

嗯嗯
多謝支持

希望比喪屍追得黎道門唔係鎖住喇

留名

多謝支持
或者係童年回憶本身有共鳴都有關
如果舊文指連載完既故，其實得《搵唔到Exit既23層大廈》
如果係《電車》，遲下會post翻曬舊既篇章出黎

夢巴黎左 好感動

講好咗 方便到不少讀者既 我就盡量做

好sad

多謝

希望係文末比到個message你

睇過 留個名先

仆街，睇到眼濕濕！

多謝巴打啊

我都寫到眼濕濕

正到

巴打又見

開左a/c入黎留名先

巴打

我記得巴打架

遲少少會post電車，感謝大家等待

夢巴係咪痴線家，睇撚到一個大男人係地鐵流馬尿喇

呢篇文係突然有所感觸的
所以寫落黎情感可能比較真實了
i know that feel bro

一口氣睇曬

有興趣 都可以睇下小弟連載完既《搵唔到Exit既23層大廈》以及等陣會擺上黎既《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》架

瞓醒先睇
24號你出到邊個位

出到23（上）
我會由23開始係度post翻的

夢巴
皮已正

開咗《死亡電車》既post啦
多謝大家既等待！

睇到有沙吹入眼
啱啱申請帳戶就即刻正評

多謝你先
可能係童年回憶導致哈哈

最後大雄改變咗過去，令出木衫同多啦A夢一齊生活，令多啦A夢唔會比大雄「連累」
然後大雄用道具，進入咗回憶世界，經歷多一次同多啦A夢共處既歲月

成為超人，保護喜歡的人。
睇到呢句好感觸

笑著說 我要將你拯救
現實是 連自己的命運也無力挽救
談什麼保護

要讓自己成為更強的人
才能保護自己重視的人

夢瑤：「有D野......根本無力改變......」

已哭
去睇電車先

多謝支持啊
相信電車唔會令你失望的！

夢巴都過咗黎
估唔到可以繼續係度追埋電車個故

我係白居易服僻啊
唔知仲記唔記得我

JameJame粉啊嘛
點會唔記得呢
不過要等到13/12先連載下半部
努力搏殺緊

我知啊 有睇公告架
質素好緊要 唔介意等
夢巴加油啊！

多謝你
之後一定會更好睇！

我想喊

喊左
我原本就好憎大雄 但大雄可能先係最貼近現實既角色 同埋都好似我 廢柴一個

Between 點解個故唔提我

多謝支持 stay strong
不妨都睇下小弟另外兩部懸疑作品，《搵唔到Exit既23層大廈》同埋《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》

好正

其實大雄可以問當初既多啦A夢借時間布修復壞左既多啦A夢

或者說，每個人都有大雄既一面
遲下有機會寫下妳囉

好呀 但唔好對胖妹咁殘忍

視乎想帶出D咩啦
不過至少寫埋《電車》先

sad but true
有時諗到我地嘅社會責任不過係幫有錢人埋單就已經...

正確！
不過可惜，根據故事世界觀，即使修復到壞多啦A夢，佢地都唔可以回到原來既時空了
而且，咁樣既話，果個時空既多啦A夢就會同大雄相遇了

社會不需要超人，只需要齒輪及管齒輪的齒輪。

唉……岩岩出嚟做野，睇到呢句說話零舍感慨

推

可悲的是 小弟也僅能寫出這樣的一個事實 寫完都係等待成為齒輪既一日
抱歉了

睇到想喊

一起吧

【閒話一則＃17：閒話一則】

《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》至今連載59日，已連續59日登上紙言每日排行榜Top10，點擊率亦突破11萬次了，以只連載咗24篇黎講，呢個點擊數字大幅超出小弟預料，實在要感謝大家。

係忙到就黎暈低既時候，突然發現自己已經寫咗10個月小說，由《搵唔到Exit嘅23層大廈》正傳到外傳，到靈機一動寫下既《我叫野比大雄，多啦A夢……在2秒前突然死了》，以至花下整個暑假鋪排既《千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車》，呢10個月實在經歷咗好多好多。

於2012年方開始對香港網絡小說著迷，坦白講，論文筆、劇情、深意位處高水準的，海外文壇大有人在，但我依然偏愛本地小說，或許原因在於本地故事無可取替既親切感吧。

想不到，4年後既今日，小弟竟然攞起部Notebook寫起故事來，一切甚至係始於偶然。起初只當作嗜好一個，想不到好些讀者都喜歡呢種寫作風格，於是我對文章既要求越來越高，務求寫出觸動人心既文字，幸好沿途得到大家不絕既支持，才能寫到第10個月。

電車已經連載咗一半了，劇情未來只會更添緊湊恐怖，而呢班拼命嘗試逃走既學生尚未知悉，絕望僅剛剛開始而已。

非常感謝大家對呢個故事既支持，但我保證，呢躺精彩既旅程先至剛剛開始而已，我深知，我唔係要模仿任何人，亦唔係要模仿過往既自己，呢躺旅途以精彩啟程，就一定要以更精彩既方式作結。
必須感謝你們，儘管我們這些相遇或許是偶然，

但正正就是這些偶然，使這麼一個愛幻想的人，在扭曲的現實裏仍有力氣說出心中的世界。

終點似乎尚遠，可至少曙光映入眼簾了，哪管它是海市蜃樓與否。

感謝，感謝，再感謝。

好正呀
好感動

皮已正
次次有多啦a夢題才都好吸引

感謝支持

137讀者
過來畀個正皮

寫得太痛，痛得不敢直視